鄭若驊：香港仍處於「無秩序及混亂情況」令我更「心痛」

律政司司長鄭若驊11月14日在英國倫敦進行訪問期間遭示威者包圍，混亂中跌倒受傷，事後她透露其左手腕脫臼兼骨折。鄭若驊今日（3日）會見傳媒時講述其傷勢，指其前手臂有骨折，手腕亦有脫位，在英國進行手術後，獲中國駐英大使館安排到北京的醫院再作進一步檢查及治療，今日出院後便返港，明日（4日）會復工。

鄭若驊引述醫生指，手部功能要待3至12個月才可完全恢復，而受傷時因傷及神經線，有正中神經病癥（median nerve symptoms），現時已有好轉，但仍有待觀察，又透露已向倫敦警方報案。

她用英文回答記者提問時坦言，其左手受傷並非她最心痛的事，而看到香港仍處於一個無秩序及混亂情況，對她而言，這是更加傷痛。（To see hong kong still at the state that we are in disorderly behaviour, and that to me is even more painful than my arm.）

行政長官林鄭月娥今早出席行政會議前表示，律政司司長現時仍然放病假，但她的個人私隱，不方便透露。

鄭若驊在11月13日出發到倫敦，出席特許仲裁學會舉辦的講座，並發表演說，期間會與中國駐英國大使劉曉明會面，原定11月18日返港。政府新聞處今日（3日）下午3時45分發稿稱，律政司司長鄭若驊返港後在香港國際機場會見傳媒。

點解唔宣佈緊急狀態?

維吾爾人權政策法過左！上twitter 賀一賀佢！

依家政府咪就係最冇秩序同最行政混亂嘅地方囉... 你條撚屌你有份做成㗎屌你...

因為佢隻手根本唔痛

驊驊被屌 樂樂好心痛